فيديو .. روسيا بطلة العالم للمرة العاشرة لهوكي الجليد بالكرة
 احتفظ المنتخب الروسي بلقب بطل العالم لهوكي الجليد بالكرة بفوزه على نظيره الفنلندي في المباراة النهائية التي جمعتهما الأحد فبراير شباط في مدينة أوليانوفسك الروسية وأحرز الروسي سيرغي لومانوف ثلاثة أهدف هاتريك لمنتخب بلاده في الدقائق الـ وتكفل زملاؤه يفغيني إيفانوشكين وألماز ميرغازوف وبافيل بولاتوف بتسجيل الثلاثية الأخرى في الدقائق الـ على التوالي بينما سجل الفنلندي تيمو مياتيا هدف الشرف لبلاده في الدقيقة الـ من عمر المباراة وتوجت روسيا بلقب البطولة للمرة الرابعة على التوالي والعاشرة في تاريخها المعاصر بينما اكتفت فنلندا بالمركز الثاني وذلك للمرة السابعة في تاريخها أمام الميداليات البرونزية فقد كانت من نصيب السويد التي تغلبت بدورها على كازاخستان برباعية نظيفة في مباراة تحديد المركز الثالث  سبورتبوكس 